\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\vspace{4.5mm}
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Grad (naručitelj)
				\item Građani i turisti
				\item Gradski službenici i namještenici \vspace{-1mm}
				\begin{packed_enum}
					\item Uredski radnici
					\item Terenski radnici \vspace{-1mm}
				\end{packed_enum}
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
			\end{packed_enum}
			
			\vspace{5mm}
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\needspace{3\baselineskip}
				\item \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item prijaviti se u sustav koristeći e-mail adresu i lozinku
					\item registrirati se u sustav, stvoriti novi korisnički račun za koji su mu potrebni e-mail adresa, lozinka, ime, prezime i broj mobilnog telefona
					\item pregledavati brojeve telefona komunalne i drugih gradskih službi, kao i brojeve za hitne slučajeve
					\item pregledavati popis članova razvojnog tima
				\end{packed_enum}
				
				
				\needspace{3\baselineskip}
				\item \underbar{Prijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item slati prijave vezane uz razne komunalne i ekološke probleme
					\item pregledavati sve svoje prijave
					\item uređivati i brisati svoje prijave koje još nisu dodijeljene radniku na rješavanje
					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke
					\item pregledavati broj poslanih i postotak prihvaćenih prijava (\engl{rating})
				\end{packed_enum}
				
				
				\needspace{3\baselineskip}
				\item \underbar{Službenik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item pregledavati i uređivati sve trenutno aktivne prijave
					\begin{packed_enum}	
						\item prijave su sortirane prema udaljenosti od trenutne lokacije
						\item prijave se filtriraju sukladno kategorijama
					\end{packed_enum}
					\item promijeniti status prijave
					\begin{packed_enum}	
						\item prihvatiti prijavu i dodijeliti ju nekom radniku na rješavanje
						\item odbiti prijavu
					\end{packed_enum}
					\item udaljiti korisnika iz sustava
					\item vidjeti e-mail adresu i telefonski broj korisnika koji je poslao prijavu
					\item aplikaciju koristiti i u načinu rada za građane
				\end{packed_enum}
				
				
				\needspace{3\baselineskip}
				\item \underbar{Terenski radnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item pregledavati sve prijave koje su mu dodijeljene na rješavanje
					\begin{packed_enum}	
						\item prijave su sortirane prema udaljenosti od trenutne lokacije
					\end{packed_enum}
					\item promijeniti status prijave
					\begin{packed_enum}	
						\item riješiti prijavu slanjem fotografije na kojoj se vidi da je problem otklonjen
						\item odbiti dodijeljenu prijavu ako ju trenutno nije u stanju riješiti
					\end{packed_enum}
					\item vidjeti telefonski broj korisnika koji je poslao prijavu
					\item aplikaciju koristiti i u načinu rada za građane
				\end{packed_enum}
				
				
				\needspace{3\baselineskip}
				\item \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item pregledavati popis svih registriranih korisnika
					\item mijenjati razinu pristupa aplikaciji (korisnik, službenik, terenski radnik)
					\begin{packed_enum}	
						\item terenskim radnicima dodjeljivati kategorije prijava
						\item terenskim radnicima mijenjati maksimalan broj dodijeljenih prijava
					\end{packed_enum}
					\item korisniku ukloniti ili vratiti pravo pristupa
				\end{packed_enum}
				
				
				\needspace{3\baselineskip}
				\item \underbar{Platforma \textit{Firebase} (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					\item sadrži bazu podataka
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje sve podatke o prijavama i njihovom trenutnom stanju
					\item šalje aktivacijski e-mail korisniku
					\item šalje \textit{push} obavijesti korisnicima
				\end{packed_enum}
				
				
				\needspace{3\baselineskip}
				\item \underbar{Pružatelj e-mail usluga (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					\item aplikacijski e-mail servis šalje poruke za verifikaciju e-mail adrese i promjenu zaboravljene lozinke
					\item korisnikov e-mail servis prima poruke koje šalje aplikacijski servis
				\end{packed_enum}
				
				
				\needspace{3\baselineskip}
				\item \underbar{\textit{Google Maps} (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					\item pruža uslugu prikazivanja geografske karte s označenom lokacijom prijavljenog problema
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Registracija
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Unos e-mail adrese i lozinke
							\item Provjera ispravnosti unesenih podataka
							\item Pristup korisničkom sučelju
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Nepostojeća e-mail adresa ili neispravna lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom pokušaju autentifikacije i traži ponovni unos podataka
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Neregistrirani korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}, pružatelj e-mail usluga
						\item \textbf{Preduvjet:} -
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za registraciju
							\item Unos e-mail adrese, lozinke, imena, prezimena i broja mobilnog telefona
							\item Dobivanje aktivacijske poveznice na e-mail adresu
							\item Verifikacija e-mail adrese klikom na dobivenu poveznicu
							\item Završetak aktivacije korisničkog računa
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Unos već zauzete e-mail adrese ili neispravan unos nekog podatka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom pokušaju registracije
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Resetiraj lozinku}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Promijeniti zaboravljenu lozinku
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}, pružatelj e-mail usluga
						\item \textbf{Preduvjet:} Registracija
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Unos e-mail adrese korištene pri registraciji
							\item Dobivanje poveznice na e-mail adresu
							\item Otvaranje web-stranice klikom na poveznicu
							\item Unos nove lozinke na web-stranici
						\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[1.a] Ne postoji korisnički račun s navedenom e-mail adresom
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Iz sigurnosnih razloga korisnika se ne obavještava o pogrešci
							\end{packed_enum}
							\item[3.a] Poveznica za resetiranje lozinke je istekla
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Korisnik mora ponovno zatražiti resetiranje lozinke
							\end{packed_enum}
							\item[3.b] Poveznica za resetiranje lozinke već je iskorištena za resetiranje
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Korisnik mora ponovno zatražiti resetiranje lozinke
							\end{packed_enum}
							\item[4.a] Unesena lozinka nije dovoljno jaka (premala entropija lozinke)
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Korisnika se traži ponovni unos lozinke
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Odaberi način rada}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Službenik, radnik
						\item \textbf{Cilj:} Odabrati način rada aplikacije
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Službenik ili radnik je prijavljen u sustav
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za promjenu načina rada
							\item Odabir željenog načina rada - za korisnike, za službenike ili za radnike
							\item Aplikacija mijenja način rada
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled brojeva telefona službi}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik, neregistrirani korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Pregledati brojeve telefona odabranih službi
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} -
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za prikaz telefonskih brojeva
							\item Prikaz telefonskih brojeva gradskih službi i brojeva za hitne slučajeve
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Pregled informacija o razvojnim inženjerima}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik, neregistrirani korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Pregledati informacije o razvojnim inženjerima
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} -
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za prikaz članova razvojnog tima
							\item Prikaz popisa svih članova i nekih informacija o njima
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Pregled povijesti vlastitih prijava}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Pregledati povijest i stanje vlastitih prijava
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}, \textit{Google Maps}
						\item \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za pregled povijesti prijava
							\item Prikaz starih prijava
							\item Aplikacija eventualno obavještava korisnika da nema prijava za prikazivanje
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Pošalji novu prijavu}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Stvoriti novu prijavu u sustavu
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Unos podataka o problemu (kategorija, naslov i opis)
							\item Slikanje problema koji se želi prijaviti
							\item Dohvaćanje trenutne lokacije
							\item Slanje prijave u bazu podataka
							\item Korisniku se povećava brojač ukupno poslanih prijava
							\item Prijava postaje aktivna
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Aplikacija nema dozvolu za pristup kameri
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija traži navedenu dozvolu
								\item Ako korisnik ne dozvoli pristup kameri nije moguće stvoriti prijavu
							\end{packed_enum}
							\item[3.a] Aplikacija nema dozvolu za pristup korisnikovoj lokaciji
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija traži navedenu dozvolu
								\item Ako korisnik ne dozvoli pristup trenutnoj lokaciji nije moguće stvoriti prijavu
							\end{packed_enum}
							\item[3.b] Korisnik nema uključeno praćenje lokacije na uređaju
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija traži korisnika da uključi praćenje lokacije
								\item Ako korisnik odbije nije moguće poslati prijavu
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Uredi vlastitu prijavu}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Uređivanje vlastite prijave
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Postojanje barem jedne vlastite aktivne prijave koja još nije dodijeljena radniku na rješavanje
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir prijave koja se želi urediti
							\item Promjena podataka postojeće prijave
							\item Ažuriranje postojeće prijave u bazi podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Korisnik promijeni podatke u prijavi, ali pokuša napustiti ekran prije spremanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio promjene te nudi opciju spremanja ili odustajanja od promjena
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Obriši vlastitu prijavu}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Brisanje vlastite prijave
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Postojanje barem jedne vlastite aktivne prijave koja još nije dodijeljena radniku na rješavanje
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir prijave koja se želi obrisati
							\item Upit korisniku za potvrđivanje njegove odluke
							\item Brisanje odabrane prijave iz baze podataka
							\item Korisniku se smanjuje brojač ukupno poslanih prijava
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}			
							\item[2.a] Korisnik odustaje od brisanja prijave
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija sprječava brisanje
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Pregled osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Pregledati osobne podatke
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za pregled osobnih podataka
							\item Prikaz korisnikovih osobnih podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Uredi osobne podatke}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Urediti osobne podatke
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za uređivanje osobnih podataka
							\item Promjena osobnih podataka
							\item Spremanje promjena
							\item Ažuriranje baze podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Korisnik promijeni osobne podatke, ali pokuša napustiti ekran prije spremanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio promjene te nudi opciju spremanja ili odustajanja od promjena
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Pregled aktivnih prijava}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Službenik
						\item \textbf{Cilj:} Pregledati sve aktivne prijave
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}, \textit{Google Maps}
						\item \textbf{Preduvjet:} Postojanje barem jedne aktivne prijave
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za pregled aktivnih prijava
							\item Opcionalan odabir filtriranja prema kategorijama
							\item Prikaz (filtriranih) aktivnih prijava
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Uredi aktivnu prijavu}}
						\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Službenik
						\item \textbf{Cilj:} Uređivanje aktivne prijave
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Postojanje barem jedne aktivne prijave
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za uređivanje aktivne prijave
							\item Promjena podataka postojeće prijave
							\item Spremanje promjena
							\item Ažuriranje postojeće prijave u bazi podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Službenik promijeni podatke u prijavi, ali pokuša napustiti ekran prije spremanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio promjene te nudi opciju spremanja ili odustajanja od promjena
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Odbij aktivnu prijavu}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Službenik
						\item \textbf{Cilj:} Ukloniti lažnu ili zastarjelu prijavu iz sustava
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za službenike
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir željene prijave
							\item Prijava je lažna, zastarjela ili ju nije moguće riješiti
							\item Odbijanje prijave
							\item Prijava prelazi u neaktivno stanje
							\item Korisniku koji je stvorio prijavu povećava se brojač odbijenih prijava 
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Udalji korisnika iz sustava}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Službenik
						\item \textbf{Cilj:} Ukloniti korisnika koji krši pravila korištenja aplikacije
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}, korisnik
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za službenike, korisnik je prijavom prekršio pravila korištenja
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir korisnika koji krši pravila korištenja
							\item Postavljanje statusa odabranog korisnika u stanje zabranjenog pristupa
							\item Ažuriranje statusa korisnika unutar baze podataka
							\item Korisnik više ne može ući u aplikaciju
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Dodijeli aktivnu prijavu radniku}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Službenik
						\item \textbf{Cilj:} Dodijeliti prijavu određenom radniku
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za službenike
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir željene prijave
							\item Pregled dostupnih radnika
							\item Odabir radnika
							\item Sustav prijavu dodjeljuje radniku
							\item Radniku se povećava brojač trenutno dodijeljenih prijava
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[4.a] Radnik je već dosegnuo maksimalan broj dodijeljenih prijava
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav odbija radniku dodijeliti prijavu
								\item Službenik odabire drugog radnika kojem dodjeljuje prijavu
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Pregled dodijeljenih prijava}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Radnik
						\item \textbf{Cilj:} Pregledati prijave dodijeljene na rješavanje
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}, \textit{Google Maps}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za radnike
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za pregled dodijeljenih prijava
							\item Prikaz dodijeljenih prijava
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Radnik nema dodijeljenih prijava koje nisu riješene
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija obavještava radnika da nema dodijeljenih prijava za prikazivanje
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Riješi prijavu}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Radnik
						\item \textbf{Cilj:} Označiti prijavu u sustavu kao riješenu
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za radnike i prijavljeni radnik ima barem jednu neriješenu prijavu
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Pregled prijave
							\item Rješavanje problema navedenog u prijavi
							\item Slikanje riješenog problema 
							\item Slanje novog stanja prijave u bazu podataka
							\item Prijava prelazi u riješeno stanje
							\item Radniku se smanjuje brojač trenutno dodijeljenih prijava
							\item Radniku se povećava brojač ukupno riješenih prijava
							\item Korisniku koji je poslao prijavu povećava se brojač riješenih prijava
						\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Aplikacija nema dozvolu za pristup kameri
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija traži navedenu dozvolu
								\item Ako korisnik ne dozvoli pristup kameri nije moguće označiti prijavu riješenom
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Odbij rješavanje prijave}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Radnik
						\item \textbf{Cilj:} Odbiti rješavanja prijave
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za radnike
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Pregled prijave
							\item Odbijanje rješavanja prijave
							\item Prijava se vraća u aktivno stanje te ju je potrebno ponovno dodijeliti nekom radniku
							\item Radniku koji je odbio prijavu smanjuje se brojač trenutno dodijeljenih prijava
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Pregled svih korisnika}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item \textbf{Cilj:} Pregledati popis svih korisnika
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za administratora
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Odabir opcije za pregled svih korisnika
							\item Prikaz liste svih uspješno registriranih korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Promijeni prava pristupa korisnika}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item \textbf{Cilj:} Promijeniti uloge korisnika u sustavu
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za administratora
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Pregled svih korisnika
							\item Biranje jednog korisnika
							\item Dodavanje ili uklanjanje uloge službenika ili uloge radnika s računa odabranog korisnika
							\item Odabranom korisniku ažuriraju se uloge unutar sustava
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Odabrani korisnik već ima ulogu službenika, a pokušava mu se dodijeliti i uloga radnika
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija sprječava dodavanje druge uloge odabranom korisniku
							\end{packed_enum}
							\item[3.b] Odabrani korisnik već ima ulogu radnika, a pokušava mu se dodijeliti i uloga službenika
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija sprječava dodavanje druge uloge odabranom korisniku
							\end{packed_enum}
							\item[3.c] Odabrani korisnik ima ulogu radnika koja mu se pokušava ukloniti, ali ima dodijeljene aktivne prijave
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Aplikacija sprječava uklanjanje uloge
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Promijeni stanje zabrane pristupa korisniku}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item \textbf{Cilj:} Promijeniti stanje zabrane pristupa korisnika u sustavu
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za administratora
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Pregled svih korisnika
							\item Biranje jednog korisnika
							\item Ako odabrani korisnik ima zabranu pristupa sustavu, ukloni mu zabranu, inače ako ima pristup, postavi mu zabranu pristupa
							\item Odabranom korisniku ažurira se stanje unutar sustava
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\needspace{3\baselineskip}
					\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Promijeni obaveze radnika}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item \textbf{Cilj:} Promjena kategorija za koje je radnik zadužen ili promjena njegovog maksimalnog broja dodijeljenih prijava
						\item \textbf{Sudionici:} Platforma \textit{Firebase}
						\item \textbf{Preduvjet:} Aplikacija je u načinu rada za administratora
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Pregled svih korisnika
							\item Biranje jednog korisnika koji je radnik
							\item Promjena kategorija za koje je radnik zadužen
							\item Promjena maksimalnog broja dodijeljenih prijava odabranom radniku
							\item Odabranom korisniku ažurira se stanje unutar sustava
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/korisnik-reg-nereg.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrazaca uporabe, funkcionalnost neregistriranog i registriranog korisnika}
						\label{fig:obrasciuporabekorisnik}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/sluzbenik.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrazaca uporabe, funkcionalnost službenika}
						\label{fig:obrasciuporabesluzbenik}
					\end{figure}
			
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/radnik.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrazaca uporabe, funkcionalnost radnika}
						\label{fig:obrasciuporaberadnik}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/admin.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrazaca uporabe, funkcionalnost administratora}
						\label{fig:obrasciuporabeadministrator}
					\end{figure}
					
				\eject
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe UC02 - Registracija} \vspace{2.5mm}
				
				\noindent Neregistrirani korisnik unutar aplikacije odabire opciju za registraciju.
				Aplikacija od korisnika traži unos podataka potrebnih za registraciju.
				Aplikacija provjerava ispravnost unesenih podataka, osim e-mail adrese, i obavještava korisnika o ispravnosti.
				Nakon potvrde unosa, aplikacija na poslužitelj šalje zahtjev za registracijom.
				Ako je e-mail adresa zauzeta, poslužitelj odbija zahtjev i aplikacija obavještava korisnika o neispravnom unosu.
				Korisnik može ponoviti unos podataka ili odustati od registracije.
				Ako su podaci ispravni, poslužitelj obrađuje zahtjev i šalje aktivacijsku poveznicu na unesenu e-mail adresu.
				Korisnik, koristeći usluge svog pružatelja e-mail usluga, pregledava dobivenu poruku i verificira e-mail adresu otvaranjem aktivacijske poveznice.
				Time je korisnički račun kreiran i verificiran.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/Seq-UC02-registracija.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC02 - registracija}
					\label{fig:sekvencijskiuc02}
				\end{figure}
				\eject
				
				
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe UC08 - Slanje nove prijave} \vspace{2.5mm}
				
				\noindent Korisnik unutar aplikacije odabire opciju za slanje nove prijave.
				Aplikacija od korisnika traži unos kategorije, naslova i kratkog opisa prijave.
				Kratki opis prijave je opcionalan.
				Korisnik slika problem koji želi prijaviti.
				Ako aplikacija nema dozvolu za pristup kameri na korisnikovom uređaju, traži se navedena dozvola.
				Ako korisnik odbije, nije moguće stvoriti novu prijavu.
				Nakon što je korisnik unio sve podatke vezane uz prijavu, uključujući sliku, aplikacija dohvaća trenutnu lokaciju korisnika koristeći servis za lokaciju uređaja.
				Ako aplikacija nema dozvolu za pristup lokaciji uređaja, traži se navedena dozvola.
				Ako korisnik odbije, nije moguće stvoriti novu prijavu.
				Aplikacija na poslužitelj šalje podatke koje je korisnik unio, kao i trenutnu lokaciju.
				Poslužitelj u bazi podataka stvara novu prijavu i označava ju aktivnom kako bi ju službenici mogli vidjeti.
				Korisniku se unutar baze podataka povećava brojač ukupno poslanih prijava.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/Seq-UC08-nova-prijava.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC08 - stvaranje nove prijave}
					\label{fig:sekvencijskiuc08}
				\end{figure}
				\eject
				
				
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe UC17 - Dodjela aktivne prijave radniku} \vspace{2.5mm}
				
				\noindent Službenik pregledava aktivne prijave unutar aplikacije (UC13) i odabire jednu.
				Aplikacija s poslužitelja dohvaća popis dostupnih radnika i popis prikazuje službeniku.
				Službenik odabire jednog radnika i dodjeljuje mu prijavu.
				Ako je radnik dosegnuo svoj maksimalni broj prijava, zahtjev se odbija i aplikacija obavještava službenika.
				Službenik tada odabire drugog radnika.
				Inače, aplikacija na poslužitelj šalje zahtjev za dodjelom.
				Poslužitelj unutar baze podataka dodjeljuje prijavu radniku i označava ju dodijeljenom.
				Radniku se unutar baze podataka povećava brojač dodijeljenih prijava.

				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/Seq-UC17-dodijeli-prijavu.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC17 - dodjeljivanje prijave}
					\label{fig:sekvencijskiuc17}
				\end{figure}
				\eject
				
				
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe UC19 - Rješavanje prijave} \vspace{2.5mm}
				
				\noindent Radnik unutar aplikacije pregledava prijave koje su njemu dodijeljene (UC18) i odabire jednu.
				Aplikacija poslužitelju šalje zahtjev za detalje prijave, koji ih dohvaća iz baze podataka.
				Detalji se prikazuju radniku unutar aplikacije.
				Radnik rješava problem naveden u prijavi i slika stanje nakon obavljenog posla.
				Ako aplikacija nema dozvolu za pristup kameri na korisnikovom uređaju, traži se navedena dozvola.
				Ako korisnik odbije, nije moguće označiti prijavu riješenom.
				Aplikacija šalje zahtjev za zatvaranje prijave prema poslužitelju.
				Poslužitelj unutar baze podataka ažurira detalje prijave i označava ju riješenom.
				Radniku se smanjuje brojač dodijeljenih prijava i povećava brojač ukupno riješenih prijava.
				Korisniku koji je poslao prijavu povećava se brojač riješenih prijava.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/Seq-UC19-rijesi-prijavu.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC19 - rješavanje prijave}
					\label{fig:sekvencijskiuc19}
				\end{figure}
				\eject
				
				
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe UC22 - Mijenjanje prava korisnika} \vspace{2.5mm}
				
				\noindent Administrator preko web sučelja ima pregled svih korisnika (UC19) i odabire jednog.
				Ako se radi o običnom korisniku, šalje zahtjev prema poslužitelju za dodjeljivanjem nove uloge korisniku.
				Ako se radi o službeniku, oduzima mu ulogu službenika.
				Ako se radi o radniku koji nema aktivnih prijava, oduzima mu ulogu radnika.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/uc-and-seq/Seq-UC22-prava-korisnika.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC22 - promjena prava korisnika}
					\label{fig:sekvencijskiuc22}
				\end{figure}
				
				\eject
                
				
    \section{Nefunkcionalni zahtjevi}
        
        \begin{packed_item}
            
            \item Aplikacija treba biti intuitivna za korištenje.
            
            \item Korisnici moraju moći poslati novu prijavu u manje od $20$ sekundi od trenutka pokretanja aplikacije.
            
            \item Korisnik treba biti adekvatno obaviješten kada se dogodi greška prilikom korištenja aplikacije.
            
            \item Dio aplikacije predviđen za korisnike, službenike i radnike treba biti implementiran kao \textit{Android} aplikacija, a dio predviđen za administratore kao web aplikacija.
            
            \item \textit{Android} aplikacija mora biti dostupna na hrvatskom i engleskom jeziku.
            
            \item Administratorskom web sučelju mora biti moguće pristupiti iz javne mreže pomoću HTTPS.
            
            \item Sustav treba zabraniti neautorizirani pristup osjetljivim podatcima.
            
            \item Pristup popisu svih korisnika i njihovim podatcima mora biti omogućen samo administratorima sustava.
            
            \item Sustav mora podržavati paralelan rad $1.000.000$ korisnika u stvarnom vremenu.
            
            \item Korisničko sučelje i baza podataka trebaju koristiti UTF-8 kodiranje, odnosno podržavati hrvatsku abecedu i dijakritičke znakove pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja.
            
            \item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške.
            
            \item Prijavljivanje u sustav ne smije trajati duže od nekoliko sekundi.
            
            \item Čekanje na odgovor baze podataka na bilo koji zahtjev aplikacije ne smije trajati duže od nekoliko sekundi.
            
            \item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije negativno djelovati na funkcionalnost sustava niti ga dovesti u nekonzistentno stanje.
            
            \item Dodavanje dodatnih funkcionalnosti ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava.
            
        \end{packed_item}
    	
    	\eject
    
    
    \section{Zahtjevi domene primjene}
     
        \begin{packed_item}
    	    
    		\item Korisnicima koji zloupotrebljavaju aplikaciju namjerno stvarajući očigledno lažne prijave treba biti onemogućeno daljnje korištenje aplikacije zbog uzaludnog trošenja vremena službenicima.
    	    
    		\item Korisnicima koji učestalo stvaraju prijave koje izgledaju legitimno, ali se ispostavlja da su lažne nakon inspekcije na terenu treba biti onemogućeno daljnje korištenje aplikacije zbog uzaludnog trošenja vremena terenskim radnicima.
    	    
    	   	\item Aplikacijom se mogu prijavljivati i rješavati samo problemi koji se nalaze na području nadležnosti klijenta (javni prostori i površine su u nadležnosti grada, tj. klijenta).
    	    
    	 \end{packed_item}
    
    \eject
